【200萬天價租舖】揭開藥房吸金秘技 賣一粒藥賺你幾多錢？

最近睇新聞，藥房不斷搶佔核心區嘅舖，打低曬啲鐘錶珠寶化妝零售業咁，就好似我後面這間旺角奶路臣街同埋通菜街交界的舖， 就被龍豐藥房以月租超過200萬天價承租，建築面積6700呎，是藥房有史以來的租值新高！咁其實藥房係點賺錢嘅呢？

(1) 首先要搞清楚是藥房、藥行、 藥粧、藥店、藥業、定藥坊。前兩者，藥房同藥行，都要向藥劑業及毒藥管理局註冊及受到衛生署監管。只有它們才可以賣一些註明毒藥的藥。 其他藥都只是需要一個商業登記，與個豬肉檔沒太大分別，都只是能夠賣一般的藥物及中成藥。要成為藥房，你就要有多加一個註冊藥劑師，在三分二時間駐場監督藥物的銷售。

(2) 了解清楚你的客戶群是「消費客」，還是「搵錢客」。「消費客」是買來自己用或送給他人。做街坊生意的，就應該進駐住宅附近的店舖。做自由行生意的就當然進駐核心區或者近景點、酒店的地方。「搵錢客」，即係水貨客，佢買來係為咗搵食。佢哋一般對價格比較敏感，你貨種要夠齊，近佢過關上落車嘅地方，例如上水、屯門、元朗等。

(3) 賣唔同貨品嘅利錢都好唔同。門口呢啲知名家用品牌最無錢賺。因為呢啲最容易格價，有時為咗吸客，蝕本都要做， 拉勻利潤率只得0-5%。

但只要你吸咗佢入嚟，得到佢哋嘅信任，就可以開始sell佢一啲不知名嘅品牌。 話使乜嘥曬啲錢喺啲廣告費到啦，呢隻乜嘢護膚品、家居用品效能仲勁，又平又靚， sell 到你的話，利錢就高好多啦，有平均100-200%。

知名嘅藥物品牌又係冇錢賺㗎喎， 因為價錢太公開啦，佢只係平均賺你0-10%。可能你成日去藥房嘅時候都聽到幸福傷風素有咩好呀，畀個幸運傷風素你仲勁呀！止鼻水之餘仲可以消炎醒神㖭。你願意買呢啲影射品牌嘅藥品呢，利錢就高好多啦，100%-300%啦。有啲藥房有自家品牌嘅藥品的話， 賣得成，利潤率都起碼有200%。

配藥係最好搵。利潤率有時可以高達300-500%。一粒成本幾毫子嘅藥，可能買畀你幾蚊。 因此係人都知醫務所賺你最多嘅唔係診金，而係啲藥呀。 你一般都唔講價，同根本唔知價。 所以點解藥房有個註冊藥劑師咁值錢，人工起碼四五萬。

大家都是搵食啫，做藥房都係辛苦錢，你要畀人賺。拉番勻，藥房每賣100蚊貨就大約賺25蚊。減埋人工、舖租就大約賺五至十蚊啦。粗略地講，如果租金每月係十萬蚊，每日做五萬蚊生意額，就叫做有錢賺。咁生意要做幾多，先畀得起我後面呢間龍豐藥房以207萬租咗嘅舖？你識計數㗎喇？

吸你老母金咩

咪又係地產佬賺晒

人地咪話鋪租大約5-10%營業額囉

咁concern咪自己去藥廠買藥

一粒事後丸成本計佢十蚊，佢賣就賣幾百蚊